---
layout: post
title:  "对市场的思考"
date:   2019-02-14
---
**1.数据的非标准属性**

非标准属性是指每个企业面临需要解决的问题，都是独特的，内容相似，但次序不同，侧重点不同。这就为IT服务提供了施展的空间。

**2. 云计算为企业接受**

大型企业有数据中心，应用软件可以部署在数据中心里，企业的数字化需求可以尝试，没有数据中心的企业有云计算，AWS在2006年就开始提供商业服务，云计算渐渐为企业接受。云计算可视为企业的数字化实验的基础设施，这从云计算的建设可见。伴随着云计算崛起的是各个行业的变迁，企业数字化的探索需要IT服务。

**3. 用户视角与管理者视角**

ERP软件在企业有两种角色，一是作为作业平台，一是装载数据。ERP软件实质是数据表的可视化工具，将数据库以可读的方式以工作流程可视化界面表达出来。用户希望界面尽量复制现有的流程，而定制集中在窗体的修改上，即在可视化界面的层面，不涉及数据，导致工期延长，价格升高。管理者关心数据，不在意过程，要平衡好这两种需求，尽可能向管理者视角倾斜，因为要降低费用，快速实施。

**有关市场的思考**

- 在当前背景下，从长远计划比较好，因为看不清未来，急于求成可能会毁坏未来。

- 透明化是要求，要求我们在组织方式上透明化，没有什么秘密，软件也不是我们开发的。

- 企业服务与消费领域有区别，我理解企业服务要现场有人，因为是应用软件都在云上，使用培训使用文档，现场有一个工程师，对这工程师的资格要求就低了，要求能评价观察企业的状况，衔接企业的问题就可以了，企业可能不知道问题出在哪里，报错误信息误导。

- 需求可以先在一个点试，如果有效，再扩大。

- 不可以采用产品销售方式，应采用有互联网特点的销售方式，比如Adword，要采用数字渠道。

- 企业地点可以与服务地分离，云计算部署在哪里都可以，只要具备有方便的互联网连接，网络通畅这些条件。